**遠賀町**（）是位于[福岡縣](../Page/福岡縣.md "wikilink")[北九州市西側的一個](../Page/北九州市.md "wikilink")[城鎮](../Page/城鎮.md "wikilink")。該町是福岡縣內唯一將名稱內的「町」讀做「chō」的町，其餘町皆讀為「machi」。

由於位於北九州市與[福岡市之間](../Page/福岡市.md "wikilink")，同時屬於兩大都市圈的一部份。

轄區位於[遠賀平原中心位置](../Page/遠賀平原.md "wikilink")，[遠賀川的下游](../Page/遠賀川.md "wikilink")，自古農業發達。

## 历史

### 年表

  - 1889年4月1日：實施[町村制](../Page/町村制.md "wikilink")，現在的轄區在當時分屬：[遠賀郡島門村和淺木村](../Page/遠賀郡.md "wikilink")。
  - 1929年4月1日：島門村和淺木村[合併為](../Page/市町村合併.md "wikilink")**遠賀村**。\[1\]
  - 1964年4月1日：改制為**遠賀町**。

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年以前</p></th>
<th><p>1889年4月1日</p></th>
<th><p>1889年 - 1912年</p></th>
<th><p>1912年 - 1944年</p></th>
<th><p>1945年 - 1989年</p></th>
<th><p>1989年 - 現在</p></th>
<th><p>現在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>淺木村</p></td>
<td><p>1929年4月1日<br />
遠賀村</p></td>
<td><p>1964年4月1日<br />
遠賀町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>島門村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 交通

### 鐵路

  - [九州旅客鐵道](../Page/九州旅客鐵道.md "wikilink")
      - [鹿兒島本線](../Page/鹿兒島本線.md "wikilink")：[遠賀川車站](../Page/遠賀川車站.md "wikilink")

過去還曾有[蘆屋鐵道](../Page/蘆屋鐵道.md "wikilink")、[國鐵](../Page/國鐵.md "wikilink")[蘆屋線與](../Page/蘆屋線.md "wikilink")[室木線以遠賀川車站為起站](../Page/室木線.md "wikilink")，但此兩路線現皆已停駛。

## 教育

### 高等學校

  - [福岡縣立遠賀高等學校](../Page/福岡縣立遠賀高等學校.md "wikilink")

## 本地出身之名人

  - [三原朝雄](../Page/三原朝雄.md "wikilink")：前[日本眾議院議員](../Page/日本眾議院.md "wikilink")
  - [三原朝彥](../Page/三原朝彥.md "wikilink")：日本眾議院議員

## 參考資料

## 外部連結

  - [遠賀町商工會](https://web.archive.org/web/20100115001209/http://www.onga-shoukou.net/)

<!-- end list -->

1.